市民今接力控訴放生元狼

市民今接力控訴放生元狼

網民號召今夜元朗西鐵站靜坐，抗議無白衣人被起訴。互聯網

元朗7.21白衣暴徒無差別襲途人一個月，警方至今拘28人，但無人被起訴。有網民分別發起「元狼滿月」及「勿忘元朗721」行動，抗議警黑合作。

相關新聞：行兇導遊屢赴撐警活動：我想打暴徒

柳俊江︰對警死心

有網民發起早上7時30分「元狼滿月」港鐵不合作運動，主線任務為港鐵炮台山、荔景及九龍塘。晚上6時至11時，一眾元朗泛民區議員發起「勿忘7.21無差別襲擊市民事件」接力，於西鐵元朗站G1出口地面空地舉行放映會，屆時將播放影片及設立連儂牆，公眾可表達意見及感受。接近同一時間，有網民呼籲市民身穿黑衣及戴口罩，於元朗西鐵站靜坐，抗議無白衣人被起訴。

柳俊江當日遭白衣人打至血流披面，頭縫八針。他表示身體已復原，惟後腦留下2至3吋長傷疤，因需要休息，料未能出席集會。柳俊江未有就事件報警，他稱對警方的拘捕及檢控工作死心。他選擇以處之泰然：「我對得住自己良知，以呢個態度面對每一日。」

立法會議員鄺俊宇就指，無論是7.21事件，還是將軍澳斬人事件，都令人痛心。他批評，事隔一個月，警方仍未解釋到為何當日有衝鋒車經過現場，卻未有處理，他目前對警方的執法力度仍抱觀望態度。鄺認為放映會正好告訴社會，市民有免於恐懼的自由，「唔可以驚」。

民陣副召集人陳皓桓說，7.21事件無人被起訴，但6月至今的反送中運動已多人被控不同罪名及受傷。他稱市民經常懷疑出入是否安全，斥特首林鄭月娥未有處理問題。

■記者張雅婷

上一則
上一則
告警務處長難度高

下一則
下一則
南邊圍依舊冇王管 天羅地網佈防

行兇導遊屢赴撐警活動：我想打暴徒
《信報》女記者骨折肺傷
心理專家：社會情緒亮紅燈
男傷者縫七針：疑兇曾踩線
警hea查 靠街坊洗樓搜證
300居民促管理處交代
元朗恐襲零檢控 縱容施暴者
屯門full gear默站 抗議香港不安全
7.21恐襲 血仍未乾
告警務處長難度高
南邊圍依舊冇王管 天羅地網佈防
監警會聘外援無助查真相
梁定邦促撤法 不反對獨立調查
【話你知】英警槍殺黑人變騷亂
大批親共傳媒罕有採訪
Twitter清洗20萬中國五毛
官媒發功：違美國憲法
京借學者放風：港制度要二次回歸
紐時：空投催淚彈可奪命
華府年售港60萬件武器 議員叫停
爆眼少女出院休養 右眼可感應光
廣東台站長影記者容貌傳微信
新屋嶺31被捕者求醫 6人重傷
公安疑西九拘英領館職員
澳門默站港人獲釋 斥中聯辦黑手
光復沙田 示威者涉襲落單警
內地漢美領館噴漆 判囚四周
教育局發信圖阻學界罷課
建制團體狙擊利君雅
叫香港人加油 國泰機師被辭職
生意跌賴示威 洲際逼放無薪假
闖連儂牆斬3人 藍絲就擒